[{"id":0,"question":"Który z nerwów czaszkowych nie biegnie w ścianie bocznej zatoki jamistej?","answers":[{"answer":"Okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"Bloczkowy","isTrue":false},{"answer":"Oczny","isTrue":false},{"answer":"Odwodzący","isTrue":false},{"answer":"Szczękowy","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"W trójkącie pochyło-kręgowym (trigonum scalenovertebrale) znajduje się:","answers":[{"answer":"N. błędny","isTrue":false},{"answer":"N. podjęzykowy","isTrue":false},{"answer":"N. lędźwiowy","isTrue":false},{"answer":"III odcinek tętnicy podobojczykowej","isTrue":false},{"answer":"Gałąź szyi od nerwu twarzowego","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Dopływu żyły szyjnej wewnętrznej nie stanowi:","answers":[{"answer":"Zatoka esowata","isTrue":false},{"answer":"Zatoka potyliczna","isTrue":false},{"answer":"Zatoka jamista","isTrue":false},{"answer":"Zatoka skalista dolna","isTrue":false},{"answer":"Żyła kanalika ślimaka","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Uzupełnij zdanie: Impulsacje z chemoreceptorów kłębków szyjnych płyną głównie gałęziami zatokowymi ……………… do ośrodka oddechowego w rdzeniu przedłużonym.","answers":[{"answer":"Nerwu odwodzącego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu twarzowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu dodatkowego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu językowo-gardłowego","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"W obrębie trójkąta tętnicy szyjnej zewnętrznej od tętnicy szyjnej zewnętrznej odchodzą wszystkie poniższe gałęzie poza…","answers":[{"answer":"Tętnica tarczowa górna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica językowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica twarzowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica potyliczna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica szczękowa","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Prawdą na temat tętnicy szyjnej wewnętrznej jest:","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się na wysokości dolnego brzegu kręgu Th1","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do ciała jamistego, gdzie ma przebieg w kształcie litery Z","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do dołu środkowego czaszki przez otwór kolcowy","isTrue":false},{"answer":"Syfon tętnicy szyjnej jest w kształcie litery S","isTrue":false},{"answer":"Biegnie nadoponowo, nie przebijając opon mózgu w obrębie czaszki","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Nieprawdą o nerwie podjęzykowym jest:","answers":[{"answer":"Jądro ruchowe to jądro początkowe nerwu podjęzykowego","isTrue":false},{"answer":"Wychodzi pomiędzy piramidą, a oliwką jako jedyny nerw wychodzący z tej bruzdy","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do trójkąta podbródkowego uprzednio biegnąc wprost po zewnętrznej powierzchni tętnicy szyjnej zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do jamy ustnej, dzieląc się na gałęzie końcowe, które unerwiają ruchowo wszystkie mięśnie języka","isTrue":false},{"answer":"Oddaje na swoim przebiegu gałąź oponową i gałęzie językowe","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Prawdą o nerwie dodatkowym jest:","answers":[{"answer":"Korzeń czaszkowy wychodzi w bruździe tylno-bocznej rdzenia przedłużonego","isTrue":false},{"answer":"Jego jądro czaszkowe stanowi przedłużenie jądra samotnego","isTrue":false},{"answer":"Gałąź wewnętrzna niesie włókna zaopatrujące mięśnie ucha","isTrue":false},{"answer":"Gałąź zewnętrzna biegnie przez tylny odcinek trójkąta tętnicy językowej","isTrue":false},{"answer":"Jest dziewiątym nerwem czaszkowym","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Która z gałęzi nerwu X (przebiegająca różnie po dwóch stronach ciała) jest istotna chirurgicznie podczas zabiegów w obrębie szyi (np. zabiegach na tarczycy)?","answers":[{"answer":"Gałąź gardłowa","isTrue":false},{"answer":"Nerw krtaniowy górny","isTrue":false},{"answer":"Nerw krtaniowy wsteczny","isTrue":false},{"answer":"Pętla Galena","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie sercowo-szyjne","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Prawdą o tarczycy jest:","answers":[{"answer":"Zbudowana jest z płatów górnego i dolnego mających podział na płaciki","isTrue":false},{"answer":"W budowie wyróżnia się płaty (lewy i praw) oraz cieśń","isTrue":false},{"answer":"Od węziny często odchodzi płat trójkątny","isTrue":false},{"answer":"Tarczyca uczestniczy w produkcji hormonów XGH1 i PpRH","isTrue":false},{"answer":"Cieśń rzutujemy na wysokości ostrogi tchawicy","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"W przypadku usunięcia przytarczyc, objaw, który wystąpi najprawdopodobniej to:","answers":[{"answer":"Ślinotok","isTrue":false},{"answer":"Zatrzymania wydzielania moczu","isTrue":false},{"answer":"Zaniku pamięci","isTrue":false},{"answer":"Tężyczka","isTrue":false},{"answer":"Hipokaliemia","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Wybierz najlepszą odpowiedź - Mięsień okrężny oka składa się z części:","answers":[{"answer":"Powiekowej i łzowej","isTrue":false},{"answer":"Powiekowej górnej, dolnej i nadoczodołowej","isTrue":false},{"answer":"Oczodołowej, powiekowej i łzowej","isTrue":false},{"answer":"Okrężnej i poprzecznej","isTrue":false},{"answer":"Poprzecznej i skrzydłowej","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Tętnica twarzowa oddaje (wybierz najlepszą odpowiedź):","answers":[{"answer":"T. podniebienna wstępującą, t. podbródkową, tt. wargowe górne/dolne, t. kątową","isTrue":false},{"answer":"T. podniebienną wstępującą, t. okalającą nozdrza, t. kątową, t. uszną dolną","isTrue":false},{"answer":"T. podniebienną zstępującą, t. podbródkową, tt. Wargowe górne/dolne, t. kątową","isTrue":false},{"answer":"T. podniebienną zstępującą, t. okalającą nozdrza, t. kątową, t. uszną dolną","isTrue":false},{"answer":"T. grzbietową nosa, tt. wargowe górne/dolne, tt. dziąsłowe lewe i prawe","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Tętnienie tętnicy twarzowej z łatwością jest wyczuwalne na:","answers":[{"answer":"Dole żuchwowym","isTrue":false},{"answer":"Przednim brzegu mięśnia żwacza","isTrue":false},{"answer":"Guzach bródkowych","isTrue":false},{"answer":"Wyrostku dziobiastym","isTrue":false},{"answer":"Wale żuchwy","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Nieprawdą o unerwieniu krtani jest, że:","answers":[{"answer":"Nerwy krtaniowe dolne unerwiają błonę śluzową powyżej szpary głośni","isTrue":false},{"answer":"Mięsień pierścienno-tarczowy jest unerwiony przez gałąź zewnętrzną nerwu krtaniowego górnego","isTrue":false},{"answer":"Nerwy krtaniowe prowadzą włókna przywspółczulne od nerwów błędnych","isTrue":false},{"answer":"Nerwy krtaniowe prowadzą włókna współczulne od pni współczulnych","isTrue":false},{"answer":"Podrażnienie włókien czuciowych nerwu błędnego w krtani i tchawicy wywołuje odruchowo kaszel","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Unerwienie skóry twarzy pochodzi od:","answers":[{"answer":"Rozgałęzień n. facialis","isTrue":false},{"answer":"Rozgałęzień. n. trigeminus","isTrue":false},{"answer":"Rozgałęzień n. frontalis","isTrue":false},{"answer":"Rozgałęzień n. cutaneus facialis","isTrue":false},{"answer":"Rozgałęzień n. vagus","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Nieprawdą o nerwie twarzowym jest:","answers":[{"answer":"Ma charakter ruchowy, czuciowy, przywspółczulny","isTrue":false},{"answer":"Jego integralną częścią jest nerw pośredni","isTrue":false},{"answer":"Przechodzi przez pole górne przednie dna przewodu słuchowego","isTrue":false},{"answer":"Zawraca pod kątem prostym ku tyłowi, tworząc „kolano nerwu twarzowego”","isTrue":false},{"answer":"Na wysokości kanału n. twarzowego, od nerwu odchodzą już wyłącznie włókna czuciowe","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Nieprawdą o odgałęzieniach nerwu twarzowego jest:","answers":[{"answer":"Nerw skalisty większy odchodzi w kanale nerwu twarzowego","isTrue":false},{"answer":"Nerw strzemiączkowy ma charakter ruchowy","isTrue":false},{"answer":"Struna bębenkowa zawiera włókna przywspółczulne przedzwojowe","isTrue":false},{"answer":"Struna bębenkowa posiada dendryty komórek zwoju kolanka","isTrue":false},{"answer":"Struna bębenkowa prowadzi dośrodkowe włókna czuciowe z tylnych 1/3 języka","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Po wyjściu z otworu rylcowo-sutkowego nerw twarzowy rozgałęzia się tworząc:","answers":[{"answer":"n. uszny tylny, n. oczny dolny, n. skórny wierzchu głowy","isTrue":false},{"answer":"splot przuszniczy, gałąź dwubrzuścową, n. oczny dolny","isTrue":false},{"answer":"n. uszny tylny, gałąź dwubrzuścową, n. skórny wierzchu głowy","isTrue":false},{"answer":"n. uszny tylny, gałąź dwubrzuścową, splot przyuszniczy","isTrue":false},{"answer":"splot przyuszniczy, gęsią stopę większą, n. skośny szyi","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Ślinianka przyuszna:","answers":[{"answer":"Leży do tyłu od małżowiny usznej","isTrue":false},{"answer":"Część głęboka ślinianki leży w dole zażuchwowym","isTrue":false},{"answer":"Otoczona powięzią jarzmową","isTrue":false},{"answer":"Położona na mięśniu skrzydłowym mniejszym","isTrue":false},{"answer":"Torebka ogranicza komorę, w której znajduje się nerw językowo-gardłowy","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Prawdą o przewodzie ślinianki przyusznej (=Stenona) jest:","answers":[{"answer":"Biegnie ku tyłowi na mięśniu żwaczu, prostopadle ok. 2 cm powyżej łuku jarzmowego","isTrue":false},{"answer":"Przebija mięsień żwacz i uchodzi do jamy ustnej","isTrue":false},{"answer":"Uchodzi do przedsionka jamy ustnej na brodawce przyuszniczej","isTrue":false},{"answer":"Poniżej przewodu biegnie tętnica poprzeczna twarzy","isTrue":false},{"answer":"Wychodzi z tylnego brzegu ślinianki przyusznej","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"W której z poniższych struktur występują charakterystyczne grzybowate zgrubienia zwane ziarnistościami, pełniące istotną rolę w resorpcji płynu mózgowo-rdzeniowego.","answers":[{"answer":"Pia mater","isTrue":false},{"answer":"Dura mater","isTrue":false},{"answer":"Arachnoidea","isTrue":false},{"answer":"Medulla oblongata","isTrue":false},{"answer":"Diploë","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Oponę twardą w dole środkowym czaszki unerwia:","answers":[{"answer":"Gałąź oponowa nerwu ocznego","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa nerwu szczękowego","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa nerwu żuchwowego","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa nerwów podjęzykowych","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie oponowe nerwów błędnych","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Prawdą o okolicy węchowej nosa jest, że:","answers":[{"answer":"Pokrywa małżowinę środkową i dolną","isTrue":false},{"answer":"Pokrywa przewód nosowy środkowy","isTrue":false},{"answer":"Nie posiada nabłonka migawkowego","isTrue":false},{"answer":"Jest bardziej unaczyniona od okolicy oddechowej","isTrue":false},{"answer":"Posiada komórki węchowe i podporowe","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Przez szczelinę oczodołową dolną nie przechodzi:","answers":[{"answer":"Naczynia podoczodołowe od naczyń szczękowych","isTrue":false},{"answer":"Gałąź dolna żyły ocznej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Nerw podoczodołowy od nerwu szczękowego","isTrue":false},{"answer":"Nerw jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw oczny","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Nieprawdą o krążeniu cieczy wodnistej jest:","answers":[{"answer":"Z miejsca produkcji ciecz dostaje się do komory oka tylnej","isTrue":false},{"answer":"Na obwodzie komory oka przedniej znajduje się kąt tęczówkowo-rogówkowy","isTrue":false},{"answer":"Do zatoki żylnej twardówki ciecz odpływa przez przestrzenie Fontany","isTrue":false},{"answer":"Kanał Schlemma okrąża pierścieniem twardówkę","isTrue":false},{"answer":"Z żył wodnych ciecz odpływa do żył wirowatych","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Mięsień prostego dolnego oka:","answers":[{"answer":"Zwraca gałkę oczną ku górze i do skroni","isTrue":false},{"answer":"Zwraca gałkę oczną ku dołowi i nosowi","isTrue":false},{"answer":"Zwraca gałkę oczną ku górze i nosowi","isTrue":false},{"answer":"Zwraca gałkę oczną ku dołowi i do skroni","isTrue":false},{"answer":"Inna kombinacja ruchów","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Nieprawdą o uchu jest:","answers":[{"answer":"Ucho zewnętrzne i środkowe należą wyłącznie do narządu słuchu","isTrue":false},{"answer":"Małżowina uszna przyjmuje fale dźwiękowe docierające do ucha","isTrue":false},{"answer":"Drgania są przekazywane przez łańcuch trzech kosteczek słuchowych na przychłonkę","isTrue":false},{"answer":"Ruchy przychłonki przenoszą się na śródchłonkę zawartą w błędniku kostnym.","isTrue":false},{"answer":"Narząd ślimakowy i przedsionkowy są ze sobą związane pod względem morfologicznym","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Anatomicznie pomiędzy odnogami grobelki znajduje się:","answers":[{"answer":"Dół trójkątny","isTrue":false},{"answer":"Łódka muszli","isTrue":false},{"answer":"Wcięcie międzyskrawkowe","isTrue":false},{"answer":"Płatek małżowiny usznej","isTrue":false},{"answer":"Czółenko","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Który z mięśni jest najmniejszym mięśniem poprzecznie prążkowanym?","answers":[{"answer":"M. strzemiączkowy","isTrue":false},{"answer":"M. napinacz błony bębenkowej","isTrue":false},{"answer":"M. przywłosowy","isTrue":false},{"answer":"M. napinacz pochewki włosa","isTrue":false},{"answer":"M. rzęskowy powierzchowny","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Ruchy saneczkowe w stawie skroniowo-żuchwowym są możliwe głównie dzięki","answers":[{"answer":"M. skrzydłowemu przyśrodkowemu","isTrue":false},{"answer":"M. skrzydłowemu bocznemu","isTrue":false},{"answer":"M. policzkowemu","isTrue":false},{"answer":"M. bródkowemu","isTrue":false},{"answer":"M. okrężnemu ust","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe dotyczące splotu szyjnego:","answers":[{"answer":"Powstaje przez wymieszanie gałęzi tylnych nerwów rdzeniowych C1-C4","isTrue":false},{"answer":"Nerw potyliczny mniejszy jest nerwem skórnym","isTrue":false},{"answer":"Nerw uszny wielki to gałąź mięśniowa","isTrue":false},{"answer":"Nerw poprzeczny szyi w trójkącie podżuchwowym dzieli się na gałąź górną i dolną","isTrue":false},{"answer":"Leży w szczelinie przedniej mięśni pochyłych","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Mięsień skośny górny oka unerwiony jest przez:","answers":[{"answer":"nerw odwodzący","isTrue":false},{"answer":"nerw bloczkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"nerw oczny","isTrue":false},{"answer":"nerw twarzowy","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Nerwem III łuku skrzelowego jest:","answers":[{"answer":"nerw IX","isTrue":false},{"answer":"nerw V","isTrue":false},{"answer":"nerw krtaniowy górny","isTrue":false},{"answer":"nerw VII","isTrue":false},{"answer":"nerw krtaniowy wsteczny","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Która tętnica odchodzi od tętnicy szyjnej zewnętrznej w obrębie dołu zażuchwowego?","answers":[{"answer":"a. maxillaris/ maxillary artery","isTrue":false},{"answer":"a. auricularis posterior/ posterior auricular artery","isTrue":false},{"answer":"a. temporalis superficialis/ superficial temporal artery","isTrue":false},{"answer":"wszystkie powyższe odpowiedzi są prawidłowe","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Który nerw biegnie w towarzystwie gałęzi górnej ansa cervicalis/cervical ansa?","answers":[{"answer":"nervus auricularis magnus/ greater auricular nerve","isTrue":false},{"answer":"nervus occipitalis minor/ lesser occipital nerve","isTrue":false},{"answer":"nervus hypoglossus/ hypoglossal nerve","isTrue":false},{"answer":"nervus transversus colli/ transverse cervical nerve","isTrue":false},{"answer":"nervus supraclavicularis/ supraclavicular nerve","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Z połączenia jakich żył powstaje żyła szyjna zewnętrzna?","answers":[{"answer":"ż. usznej tylnej i ż. zażuchwowej","isTrue":false},{"answer":"ż. szyjnej przedniej i ż. zażuchwowej","isTrue":false},{"answer":"ż. szyjnej przedniej i ż językowej","isTrue":false},{"answer":"ż. twarzowej i ż. językowej","isTrue":false},{"answer":"ż. twarzowej i ż. usznej tylnej","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Który mięsień jest właściwym mięśniem śmiechu?","answers":[{"answer":"m. bródkowy","isTrue":false},{"answer":"m. jarzmowy większy","isTrue":false},{"answer":"m. jarzmowy mniejszy","isTrue":false},{"answer":"m. śmiechowy","isTrue":false},{"answer":"m. dźwigacz kąta ust","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Promień padający na siatkówkę przechodzi kolejno przez:","answers":[{"answer":"rogówkę, komorę przednią gałki ocznej, ciało szkliste, soczewkę, źrenicę","isTrue":false},{"answer":"rogówkę, komorę przednią gałki ocznej, źrenicę, soczewkę, ciało szkliste","isTrue":false},{"answer":"źrenicę, rogówkę, komorę przednią gałki ocznej, ciało szkliste, soczewkę","isTrue":false},{"answer":"soczewkę, rogówkę, żrenicę, komorę przednią gałki ocznej, ciało szkliste","isTrue":false},{"answer":"rogówkę, źrenicę, komorę przednią gałki ocznej, soczewkę, ciało szkliste","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Które mięśnie wysuwają żuchwę?","answers":[{"answer":"m. skroniowy i m. żwacz","isTrue":false},{"answer":"m. skrzydłowy przyśrodkowy i m. skroniowy","isTrue":false},{"answer":"m. skrzydłowy przyśrodkowy i m. żwacz","isTrue":false},{"answer":"m. skrzydłowy boczny i m. żwacz","isTrue":false},{"answer":"m. skrzydłowy boczny i m. skroniowy","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Wybierz zdanie nieprawdziwe:","answers":[{"answer":"sierp mózgu przyczepia się do grzebienia koguciego","isTrue":false},{"answer":"przepona siodła oddziela dół przysadki od pozostałej części dołu środkowego czaszki","isTrue":false},{"answer":"wszystkie wypustki opony twardej przyczepiają się do guzowatości potylicznej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"sierp móżdżku stanowi przedłużenie sierpa mózgu","isTrue":false},{"answer":"zatoka prosta biegnie wzdłuż połączenia sierpa mózgu z namiotem móżdżku","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"t. kątowa jest gałęzią końcową t. twarzowej","isTrue":false},{"answer":"t. podniebienna wstępująca biegnie pod mięśniem rylcowo-gardłowym","isTrue":false},{"answer":"t. twarzowa odchodzi od t. szyjnej zewnętrznej tuż poniżej t. językowej","isTrue":false},{"answer":"gałąź migdałkowa t. twarzowej biegnie razem z t. podbródkową do migdałka podniebiennego","isTrue":false},{"answer":"t. kątowa zespala się z t. wargową górną","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"W trójkącie łopatkowo-obojczykowym nie znajdziemy:","answers":[{"answer":"t. nadłopatkowej","isTrue":false},{"answer":"części nadobojczykowej splotu ramiennego","isTrue":false},{"answer":"części podobojczykowej splotu ramiennego","isTrue":false},{"answer":"III odcinka t. podobojczykowej","isTrue":false},{"answer":"ż. szyjnej zewnętrznej","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"Ścianę boczną dołu podskroniowego stanowi:","answers":[{"answer":"blaszka boczna wyrostka skrzydłowatego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia podskroniowa szczęki","isTrue":false},{"answer":"łuk jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia podskroniowa skrzydła większego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"gałąź żuchwy","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"W oczodole przez pierścień ścięgnisty wspólny nie przechodzi:","answers":[{"answer":"N. oculomotorius/oculomotor","isTrue":false},{"answer":"N. lacrimalis/lacrimal","isTrue":false},{"answer":"N. nasociliaris/nasociliary","isTrue":false},{"answer":"N. abducens","isTrue":false},{"answer":"N. opticus/optic","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"Ściany dolnej oczodołu nie tworzy:","answers":[{"answer":"Orbital Surface of body of maxilla/ facies orbitalis corporis maxillae","isTrue":false},{"answer":"Orbital Surface of zygomatic/ facies orbitalis ossis zygomatici","isTrue":false},{"answer":"Orbital process of palatine bone/ processus orbitalis ossis palatyni","isTrue":false},{"answer":"Lesser wing of sphenoid bone/ ala minor ossis sphenoidalis","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie powyższe tworzą","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"Nieprawda o N. Facialis/ Facial Nerve jest:","answers":[{"answer":"Od zwoju kolanka odchodzi n. petrosus major/ greater petrosal nerve","isTrue":false},{"answer":"Do jego gałęzi należy N. stapedius / nerve to stapedius","isTrue":false},{"answer":"Nerve of pterygoid canal/ N. canalis pterygoidei jest utworzony przez połączenie n. petrosus major/ greater petrosal nerve i n. petrosus minor/ lesser petrosal nerve.","isTrue":false},{"answer":"N. petrosus major/ greater petrosal nerve łączy się z n. petrosus profundus / deep petrosal nerve w kanale skrzydłowym","isTrue":false},{"answer":"Chorda tympani opuszcza jamę bębenkową przez szczelinę skalisto-bębenkową","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"Które z poniższych połączeń nerwu i unerwianego przez niego mięśnia jest prawidłowe:","answers":[{"answer":"Pętla szyjna – m. łopatkowo-gnykowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw trójdzielny – m. żuchwowo-gnykowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw twarzowy – m. szeroki szyi","isTrue":false},{"answer":"Nerw twarzowy – m. śmiechowy","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie są prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe:","answers":[{"answer":"Nerw oczny (V1) wychodzi z czaszki przez otwór owalny","isTrue":false},{"answer":"Nerw szczękowy (V2) wychodzi z czaszki przez otwór owalny","isTrue":false},{"answer":"Nerw żuchwowy (V3) wychodzi z czaszki przez otwór owalny","isTrue":false},{"answer":"Przez otwór owalny przechodzi tylko nerw żuchwowy","isTrue":false},{"answer":"Żadne z podanych zdań nie jest prawdziwe","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"Nerw oczny nie zaopatruje skóry:","answers":[{"answer":"Czoła","isTrue":false},{"answer":"Nasady i grzbietu nosa","isTrue":false},{"answer":"Powieki górnej","isTrue":false},{"answer":"Powieki dolnej","isTrue":false},{"answer":"Otoczenia oczodołu","isTrue":false}]},{"id":50,"question":"Tętnica szyjna wewnętrzna oddaje po wyjściu z zatoki jamistej:","answers":[{"answer":"T. środkową mózgu, t. przednią mózgu, t. łączącą tylną, t. naczyniówkową przednią","isTrue":false},{"answer":"T. środkową mózgu, t. przednią mózgu, t. łączącą przednią","isTrue":false},{"answer":"T. środkową mózgu, t. tylna mózgu, t. naczyniówkową przednią","isTrue":false},{"answer":"Tylko t. środkową mózgu","isTrue":false},{"answer":"Żadna z powyższych odpowiedzi nie jest poprawna","isTrue":false}]},{"id":51,"question":"Prawdą jest, że :","answers":[{"answer":"Odruch kaszlowy przy podrażnieniu skóry przewodu słuchowego zewnętrznego wynika z jego unerwienia","isTrue":false},{"answer":"Chłonka z błony bębenkowej odpływa do węzłów chłonnych sutkowych","isTrue":false},{"answer":"Od wewnątrz błona bębenkowa unaczyniona jest przez t. bębenkową tylną","isTrue":false},{"answer":"Małżowina uszna unerwiona jest przez n. uszny wielki oraz n. potyliczny trzeci","isTrue":false},{"answer":"Drgania z błony bębenkowej przenoszone są najpierw na strzemiączko","isTrue":false}]},{"id":52,"question":"Część nadobojczykowa splotu ramiennego znajduje się w:","answers":[{"answer":"trójkącie łopatkowo – obojczykowym i trójkącie tętnicy szyjnej","isTrue":false},{"answer":"trójkącie łopatkowo – obojczykowym i trójkącie łopatkowo – czworobocznym","isTrue":false},{"answer":"trójkącie tarczowym","isTrue":false},{"answer":"tylko w trójkącie łopatkowo – obojczykowym","isTrue":false},{"answer":"tylko w trójkącie łopatkowo – czworobocznym","isTrue":false}]},{"id":53,"question":"Pętla szyjna unerwia mięsień:","answers":[{"answer":"bródkowo – językowy","isTrue":false},{"answer":"mostkowo – obojczykowo – sutkowy","isTrue":false},{"answer":"łopatkowo – gnykowy","isTrue":false},{"answer":"mostkowo – gnykowy","isTrue":false},{"answer":"poprawne są dwie odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":54,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Mięsień pochyły najmniejszy znajduje się w szczelnie przedniej mięśni pochyłych.","isTrue":false},{"answer":"Nerw szczękowy unerwia skórę otoczenia oczodołu.","isTrue":false},{"answer":"Nerw twarzowy prowadzi włókna smakowe zaopatrujące kubki smakowe tylnej 1/3 języka.","isTrue":false},{"answer":"Struna bębenkowa nie prowadzi włókien smakowych.","isTrue":false},{"answer":"Szczeliny przednia i tylna mięśni pochyłych ograniczone są od dołu pierwszym żebrem.","isTrue":false}]},{"id":55,"question":"Przez szczelinę oczodołową dolną nie biegnie:","answers":[{"answer":"nerw jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"nerw podoczodołowy","isTrue":false},{"answer":"nerw wzrokowy","isTrue":false},{"answer":"gałąź dolna żyły ocznej dolnej","isTrue":false},{"answer":"wszystkie odpowiedzi prawdziwe","isTrue":false}]},{"id":56,"question":"Nerw okoruchowy nie unerwia mięśnia:","answers":[{"answer":"prostego górnego","isTrue":false},{"answer":"prostego dolnego","isTrue":false},{"answer":"skośnego górnego","isTrue":false},{"answer":"prostego bocznego","isTrue":false},{"answer":"dwie odpowiedzi prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":57,"question":"Mięsień skrzydłowy przyśrodkowy:","answers":[{"answer":"ma dwie głowy","isTrue":false},{"answer":"wysuwa żuchwę i obraca ją do wewnątrz","isTrue":false},{"answer":"przyczepia się do guzowatości skrzydłowej żuchwy","isTrue":false},{"answer":"wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isTrue":false},{"answer":"prawidłowe odpowiedzi to A i C","isTrue":false}]},{"id":58,"question":"Prawdą o nerwie żuchwowym jest:","answers":[{"answer":"prowadzi tylko włókna czuciowe","isTrue":false},{"answer":"prowadzi dendryty komórek zwoju trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"jego gałęzie unerwiają czuciowo błonę śluzową przednich 2/3 języka","isTrue":false},{"answer":"jest najmniejszą gałęzią nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"prawidłowe odpowiedzi to B i C","isTrue":false}]},{"id":59,"question":"Pęczka Riolana nie tworzy:","answers":[{"answer":"m. rylcowo – gnykowy","isTrue":false},{"answer":"m. rylcowo – językowy","isTrue":false},{"answer":"m. rylcowo – gardłowy","isTrue":false},{"answer":"więzadło rylcowo – żuchwowe","isTrue":false},{"answer":"brak prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":60,"question":"Prawdą o nerwie podjęzykowym jest:","answers":[{"answer":"Biegnie w przestrzeni przygardłowej","isTrue":false},{"answer":"Unerwia ruchowo wszystkie mięśnie języka","isTrue":false},{"answer":"Wychodzi z rdzenia przedłużonego w bruździe tylno – bocznej","isTrue":false},{"answer":"Prowadzi włókna o charakterze ruchowym i czuciowym","isTrue":false},{"answer":"Dwie odpowiedzi są poprawne","isTrue":false}]},{"id":61,"question":"Wskaż zdanie poprawnie opisujące splot szyjny:","answers":[{"answer":"Powstaje z wymieszania gałęzi przednich n. rdzeniowych C1-C6","isTrue":false},{"answer":"N. skórne splotu szyjnego ukazują się w punkcie Erba","isTrue":false},{"answer":"Do nerwów skórnych splotu szyjnego należą n. nadobojczykowe i n. podobojczykowe","isTrue":false},{"answer":"M. długi głowy jest unerwiony przez gałęzie mięśniowe długie splotu szyjnego","isTrue":false},{"answer":"Nerw przeponowy należy do gałęzi mięśniowych krótkich splotu szyjnego","isTrue":false}]},{"id":62,"question":"Szczelina tylna mięśni pochyłych:","answers":[{"answer":"Jest ograniczona od przodu m. pochyłym przednim, a od tyłu m. pochyłym tylnym","isTrue":false},{"answer":"Jest ograniczona od dołu obojczykiem","isTrue":false},{"answer":"Zawiera m. pochyły środkowy","isTrue":false},{"answer":"Zawiera II odcinek t. podobojczykowej","isTrue":false},{"answer":"stanowi boczne ograniczenie trójkąta podbródkowego","isTrue":false}]},{"id":63,"question":"Wskaż zdanie błędnie opisujące tętnice bębenkowe:","answers":[{"answer":"T. bębenkowa górna jest odgałęzieniem t. oponowej przedniej","isTrue":false},{"answer":"T. bębenkowa dolna jest odgałęzieniem t. gardłowej wstępującej","isTrue":false},{"answer":"T. bębenkowa przednia jest odgałęzieniem t. szczękowej","isTrue":false},{"answer":"T. bębenkowa tylna jest odgałęzieniem t. rylcowo-sutkowej","isTrue":false},{"answer":"Znajdują się w jamie bębenkowej","isTrue":false}]},{"id":64,"question":"W skład zawartości dołu skrzydłowo-podniebiennego nie wchodzi:","answers":[{"answer":"N. twarzowy","isTrue":false},{"answer":"N. podoczodołowy od szczękowego","isTrue":false},{"answer":"Trzeci odcinek t. szczękowej","isTrue":false},{"answer":"Część splotu żylnego skrzydłowego","isTrue":false},{"answer":"Zwój skrzydłowo-podniebienny","isTrue":false}]},{"id":65,"question":"Wskaż zdanie błędnie opisujące zakres unerwienia n. twarzowego:","answers":[{"answer":"Włókna ruchowe n. twarzowego unerwiają brzusiec tylny m. dwubrzuścowego","isTrue":false},{"answer":"Włókna ruchowe n. twarzowego unerwiają wszystkie mięśnie języka","isTrue":false},{"answer":"Włókna smakowe unerwiają 2/3 przednie języka","isTrue":false},{"answer":"Włókna przywspółczulne unerwiają wydzielniczo gruczoł łzowy","isTrue":false},{"answer":"Włókna przywspółczulne unerwiają wydzielniczo śliniankę podżuchwową i podjęzykową","isTrue":false}]},{"id":66,"question":"Wybierz zdanie błędnie opisujące unerwienie mięśni gałki ocznej:","answers":[{"answer":"M. skośny dolny jest unerwiony przez n. odwodzący","isTrue":false},{"answer":"M. prosty boczny jest unerwiony przez n. odwodzący","isTrue":false},{"answer":"M. prosty przyśrodkowy jest unerwiony przez n. Okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"M. skośny górny jest unerwiony przez n. Bloczkowy","isTrue":false},{"answer":"M. prosty dolny jest unerwiony przez n. okoruchowy","isTrue":false}]},{"id":67,"question":"Przez szczelinę oczodołowa dolna nie przechodzi:","answers":[{"answer":"N. podoczodołowy od n. szczękowego","isTrue":false},{"answer":"N. jarzmowy od szczękowego","isTrue":false},{"answer":"N. odwodzący","isTrue":false},{"answer":"Naczynia podoczodołowe od naczyń szczękowych","isTrue":false},{"answer":"Gałąź dolna żyły ocznej dolnej","isTrue":false}]},{"id":68,"question":"Prawdą o strunie bębenkowej jest:","answers":[{"answer":"Zawiera włókna przywspółczulne przedzwojowe","isTrue":false},{"answer":"Zawiera włókna czuciowe (smakowe)","isTrue":false},{"answer":"Biegnie przez szczelinę skalisto-bębenkową","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są prawdziwe","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są nieprawdziwe","isTrue":false}]},{"id":69,"question":"Ściany dolnej oczodołu nie tworzy:","answers":[{"answer":"Tylny odcinek wyrostka czołowego szczeki","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek oczodołowy kości Podniebiennej","isTrue":false},{"answer":"Część powierzchni oczodołowej kości jarzmowej","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia oczodołowa trzonu szczeki","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie powyźsze tworzą","isTrue":false}]},{"id":70,"question":".Przez światło zatoki jamistej nie przechodzi:","answers":[{"answer":"T. Szyjna wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"Splot jamisty","isTrue":false},{"answer":"N. odwodzący","isTrue":false},{"answer":"N. żuchwowy","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie powyższe przechodzą","isTrue":false}]},{"id":71,"question":"Wskaż zdanie poprawnie opisujące charakter jąder n. błędnego:","answers":[{"answer":"Jądro dwuznaczne jest jądrem ruchowym","isTrue":false},{"answer":"Jądro samotne jest jądrem czuciowym","isTrue":false},{"answer":"Jądro grzbietowe jest jądrem przywspółczulnym","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie zdania są fałszywe","isTrue":false}]},{"id":72,"question":"Wskaż zdanie poprawnie opisujące n. podjęzykowy:","answers":[{"answer":"Neuryty n. podjęzykowego wychodzą z bruzdy tylno-bocznej","isTrue":false},{"answer":"N. podjęzykowy nie przebiega przez trójkąt t. szyjnej","isTrue":false},{"answer":"N. podjęzykowy zatacza łuk na t. szyjnej zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"N. podjęzykowy nie unerwia wszystkich mięśni języka","isTrue":false},{"answer":"N. podjęzykowy przebiega w trójkącie podbródkowym","isTrue":false}]},{"id":73,"question":"Do odgałęzień t. szyjnej wewnętrznej nie należy:","answers":[{"answer":"T. oczna","isTrue":false},{"answer":"T. krtaniowa górna","isTrue":false},{"answer":"T. środkowa mózgu","isTrue":false},{"answer":"T. przednia mózgu","isTrue":false},{"answer":"T. naczyniówkowa przednia","isTrue":false}]},{"id":74,"question":"Która gałąź nerwu ocznego unerwia śluzówkę błony śluzowej zatoki czołowej, skórę kąta przyśrodkowego oka i powieki górnej oraz czoła aż do szwu wieńcowego?","answers":[{"answer":"n.czołowy","isTrue":false},{"answer":"n.łzowy","isTrue":false},{"answer":"n. nosowo-rzęskowy","isTrue":false},{"answer":"n. żuchwowy","isTrue":false},{"answer":"n. pośredni","isTrue":false}]},{"id":75,"question":"Skurcz mięśnia pierścienno-tarczowego powoduje: A. Otwarcie szpary głośni B. Zamknięcie szpary głośni C. Napięcie więzadeł głosowych D. Zwiotczenie więzadeł głosowych E. Otwarcie przedsionka krtaniowego","answers":[{"answer":"Która z wymienionych struktur leży w dole podskroniowym:","isTrue":false},{"answer":"Mięsień skrzydłowy boczny","isTrue":false},{"answer":"Ślinianka przyuszna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica klinowo-podniebienna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica twarzowa","isTrue":false}]},{"id":76,"question":"Nerw podoczodołowy","answers":[{"answer":"Które z poniższych stwierdzeń dotyczących gałęzi n. żuchwowego jest poprawne?","isTrue":false},{"answer":"Nerw zębodołowy dolny biegnie między mięśniem skrzydłowym bocznym i przyśrodkowym","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa odchodzi od n. żuchwowego przed jego przejściem przez otwór owalny","isTrue":false},{"answer":"Nerw policzkowy jest gałęzią ruchową","isTrue":false},{"answer":"Nerw językowy należy do grupy przedniej gałęzi n. żuchwowego","isTrue":false}]},{"id":77,"question":"Korzenie n. uszno-skroniowego obejmują tętnice oponową przednią","answers":[{"answer":"Przez forman ovale przechodzi:","isTrue":false},{"answer":"N. Opthalmicus","isTrue":false},{"answer":"N. Facialis","isTrue":false},{"answer":"N. Mandibularis","isTrue":false},{"answer":"Arteria meningea media","isTrue":false}]},{"id":78,"question":"N. Maxillaris","answers":[{"answer":"Nieprawdą o mięśniu szerokim szyi jest:","isTrue":false},{"answer":"Przyczep początkowy znajduje się w tkance podskórnej okolicy podobojczykowej","isTrue":false},{"answer":"W przyczepie końcowym wyróżniamy część boczną i przyśrodkową","isTrue":false},{"answer":"Nadaje twarzy wyraz strachu i gniewu","isTrue":false},{"answer":"Podciąga kąt ust ku górze","isTrue":false}]},{"id":79,"question":"Należy do grupy powierzchownej mięśni szyi","answers":[{"answer":"Prawdą o pętli podobojczykowej jest:","isTrue":false},{"answer":"Utworzona jest przez pień współczulny obejmujący tętnicę tarczową dolną","isTrue":false},{"answer":"Zbudowana jest z włókien międzyzwojowych położonych między zwojem górnym i środkowym","isTrue":false},{"answer":"Znajduje się w trójkącie pochyło-kręgowym","isTrue":false},{"answer":"Znajduje się w szczelinie tylnej mięśni pochyłych","isTrue":false}]},{"id":80,"question":"Wszystkie zdania są prawdziwe","answers":[{"answer":"Nieprawdą o splocie przyuszniczym jest:","isTrue":false},{"answer":"Jest utworzony przez nerw twarzowy","isTrue":false},{"answer":"Odchodzą od niego gałęzie ukazujące się na przednim i górnym brzegu ślinianki przyusznej","isTrue":false},{"answer":"Tworzy gęsią stopę mniejszą","isTrue":false},{"answer":"Od gałęzi górnej odchodzą gałęzie skroniowe, jarzmowe i policzkowe","isTrue":false}]},{"id":81,"question":"Od gałęzi dolnej odchodzi gałąź brzeżna żuchwy","answers":[{"answer":"Do zawartości oczodołu należy:","isTrue":false},{"answer":"Gałka oczna","isTrue":false},{"answer":"Pochewka gałki ocznej","isTrue":false},{"answer":"Ciało tłuszczowe zagałkowe","isTrue":false},{"answer":"Gruczoł łzowy","isTrue":false}]},{"id":82,"question":"Wszystkie powyższe należą do zawartości oczodołu","answers":[{"answer":"Nieprawdą na temat rogówki jest:","isTrue":false},{"answer":"Jest przezroczysta","isTrue":false},{"answer":"Nie przyczepiają się do niej żadne mięśnie","isTrue":false},{"answer":"Przepuszcza promienie świetlne","isTrue":false},{"answer":"Nie jest unerwiona czuciowo","isTrue":false}]},{"id":83,"question":"Jest zbudowana z pięciu warstw","answers":[{"answer":"Prawdą na temat twardówki jest:","isTrue":false},{"answer":"Stanowi 1/6 błony włóknistej","isTrue":false},{"answer":"Jest przezroczysta","isTrue":false},{"answer":"Przepuszcza promienie świetlne","isTrue":false},{"answer":"Kanał twardówki znajduje się w jej przedniej części","isTrue":false}]},{"id":84,"question":"W wieku starczym przybiera żółte zabarwienie","answers":[{"answer":"Prawdą o błonie naczyniowej jest:","isTrue":false},{"answer":"Wyróżnia się w niej cztery części","isTrue":false},{"answer":"Największa część tylna utworzona jest przez tęczówkę","isTrue":false},{"answer":"Jej część środkową tworzy ciało rzęskowe","isTrue":false},{"answer":"Źrenica znajduje się pośrodku naczyniówki","isTrue":false}]},{"id":85,"question":"Tęczówka ma kształt krążka rozpiętego w płaszczyźnie poziomej","answers":[{"answer":"Nieprawdą o cieczy wodnistej jest:","isTrue":false},{"answer":"Częściowo jest wytwarzana przez nabłonek ciała rzęskowego","isTrue":false},{"answer":"Odżywia soczewkę i rogówkę","isTrue":false},{"answer":"Jest składową układu optycznego oka","isTrue":false},{"answer":"Wypełnia tylko komorę przednią oka","isTrue":false}]},{"id":86,"question":"Częściowo jest przesączem krwi","answers":[{"answer":"Tętnica oczna nie zaopatruje:","isTrue":false},{"answer":"Zatoki klinowej","isTrue":false},{"answer":"Gałki ocznej","isTrue":false},{"answer":"Małżowiny nosowej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Zatoki czołowej","isTrue":false}]},{"id":87,"question":"Komórek sitowych","answers":[{"answer":"Nieprawdą o zwoju rzęskowym jest:","isTrue":false},{"answer":"Jest położony w głębi oczodołu","isTrue":false},{"answer":"Leży pomiędzy nerwem wzrokowym a mięśniem prostym przyśrodkowym","isTrue":false},{"answer":"Jest zwojem o charakterze przywspółczulnym","isTrue":false},{"answer":"Korzeń współczulny to włókna ze zwoju szyjnego górnego pnia współczulnego","isTrue":false}]},{"id":88,"question":"Korzeń czuciowy to dendryty komórek zwoju trójdzielnego","answers":[{"answer":"Prawdą o nerwie wzrokowym jest:","isTrue":false},{"answer":"W jego przebiegu wyróżnia się trzy odcinki","isTrue":false},{"answer":"Jest wypustką kresomózgowia","isTrue":false},{"answer":"W oczodole i kanale wzrokowym jest objęty pochewkami odpowiadającymi oponom mózgowia","isTrue":false},{"answer":"W odcinku wewnątrzgałkowym ma przebieg esowaty.","isTrue":false}]},{"id":89,"question":"Wszystkie zdania są prawdziwe","answers":[{"answer":"Nieprawdą o gruczole łzowym jest:","isTrue":false},{"answer":"Leży w przedniej części oczodołu","isTrue":false},{"answer":"Jest podzielony przez ścięgno mięśnia dźwigacza powieki górnej","isTrue":false},{"answer":"Część powiekowa jest znacznie większa od części oczodołowej","isTrue":false},{"answer":"Wraz z drogami odprowadzającymi łzy buduje narząd łzowy","isTrue":false}]},{"id":90,"question":"Łzy odpływają z niego przez 10-12 przewodzików odprowadzających do górnego sklepienia spojówki","answers":[{"answer":"Nieprawdą jest, że:","isTrue":false},{"answer":"Przewód słuchowy wewnętrzny łączy dół tylny czaszki z błędnikiem","isTrue":false},{"answer":"Błędnik błoniasty leży wewnątrz błędnika kostnego","isTrue":false},{"answer":"Ślimak jest położony do przodu od przedsionka","isTrue":false},{"answer":"Wyróżniamy kanały półkoliste: przedni, tylny i przyśrodkowy","isTrue":false}]},{"id":91,"question":"Wodociąg przedsionka uchodzi na tylnej ścianie piramidy kości skroniowej","answers":[{"answer":"W skład błędnika błoniastego nie wchodzi:","isTrue":false},{"answer":"Przewód śródchłonkowy","isTrue":false},{"answer":"Przewód ślimakowy","isTrue":false},{"answer":"Woreczek","isTrue":false},{"answer":"Łagiewka","isTrue":false}]},{"id":92,"question":"Gruczoły woskowinowe","answers":[{"answer":"Od części skrzydłowo-podniebiennej tętnicy szczękowej nie odchodzi:","isTrue":false},{"answer":"Tętnica podoczodołowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica zębodołowa dolna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica podniebienna zstępująca","isTrue":false},{"answer":"Tętnica kanału skrzydłowego","isTrue":false}]},{"id":93,"question":"Tętnica klinowo-podniebienna","answers":[{"answer":"Nieprawdą o zwoju usznym jest, że:","isTrue":false},{"answer":"Leży w dole podskroniowym","isTrue":false},{"answer":"Topograficznie związany jest z nerwem szczękowym","isTrue":false},{"answer":"Korzeń czuciowy stanowią dendryty komórek zwoju trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"Odchodzi od niego gałąź łącząca z nerwem uszno-skroniowym","isTrue":false}]},{"id":94,"question":"Korzeń przywspółczulny pochodzi od nerwu skalistego mniejszego","answers":[{"answer":"Nieprawdą o zwoju żuchwowym jest, że:","isTrue":false},{"answer":"Leży w trójkącie podżuchwowym, nad ślinianką podżuchwową","isTrue":false},{"answer":"Topograficznie jest związany z nerwem językowym","isTrue":false},{"answer":"Korzeń przywspółczulny zbudowany jest włókien wychodzących z jądra ślinowego dolnego","isTrue":false},{"answer":"Większość włókien wychodzących ze zwoju dołącza do nerwu podjęzykowego","isTrue":false}]},{"id":95,"question":"Gałęzie gruczołowe unerwiają wydzielniczo śliniankę podżuchwową","answers":[{"answer":"Prawdą o mięśniach zewnętrznych języka jest:","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie są nieparzyste","isTrue":false},{"answer":"Mięsień gnykowo- językowy wysuwa język","isTrue":false},{"answer":"Mięsie bródkowo-językowy cofa język","isTrue":false},{"answer":"Należy do nich mięsień poprzeczny języka","isTrue":false}]},{"id":96,"question":"Poprzez swój skurcz powodują zmiany położenia całego języka","answers":[{"answer":"Nieprawdą o zachyłku gruszkowatym jest:","isTrue":false},{"answer":"Pod jego dnem przebiega gałąź wewnętrzna nerwu krtaniowego górnego","isTrue":false},{"answer":"Jest parzysty","isTrue":false},{"answer":"Bocznie ograniczony jest przez fałd nalewkowo-nagłośniowy","isTrue":false},{"answer":"Leży po bokach od wejścia do krtani","isTrue":false}]}]